<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Elektronisch Loket Kernprocedure &amp; Keuzegids (ELKK)"
    id="51c53e6e"
    documentation="Volgens http://www.swvadam.nl/diensten/naar-een-andere-school/van-basisschool-naar-voortgezet-onderwijs: &quot;Voor een goede overstap is het belangrijk dat de basisschool en het voortgezet onderwijs informatie uitwisselen over hun leerlingen. Daarvoor gebruiken ze het elektronische systeem ELKK. Scholen voeren in ELKK leerlinggegevens in zoals de Cito-score, het schooladvies en aanvullende onderwijskundige informatie. ELKK is uitsluitend bedoeld voor informatie-uitwisseling tussen scholen; andere instanties hebben geen toegang tot de informatie. Alleen ouders hebben het recht de gegevens in te zien.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens http://www.amsterdam.nl/publish/pages/468529/keuzegids_voortgezet_onderwijs_amsterdam_2015.pdf: &quot;Het aanmeldingsformulier wordt door de basisschool geprint vanuit het Elektronisch Loket Kernprocedure &amp; Keuzegids (ELKK). Op het aanmeldingsformulier staat je naam, je basisschooladvies en een leerlingnummer. Bij aanmelding lever je dit formulier samen met je voorkeurslijst in bij de school van eerste voorkeur. Deze school zet het leerlingnummer in ELKK. Hierdoor kan de basisschool zien dat je je hebt aangemeld.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&quot;Voor het doorgeven van deze informatie over een leerling aan de volgende school, gebruiken de scholen het elektronisch loket. Dit loket is beveiligd en alleen te gebruiken door scholen. In ELKK vult de basisschool het onderwijskundige document van elke leerling in. De VOschool waar de leerling zich aanmeldt, kan dit oki-doc via ELKK bij de basisschool opvragen. Omdat in ELKK informatie van individuele leerlingen wordt opgeslagen, valt het onder de wet bescherming persoonsgegevens. ELKK is dan ook aangemeld bij het College Bescherming Persoonsgegevens.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Doet ELKK ook de uiteindelijke matching? Nee, dat gebeurt in MEPS. In ELKK komt het resultaat van de matching."/>
